\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=25mm, top=20mm, right=10mm, bottom=20mm, nohead, nofoot]{geometry}
\def\lets{%
        \mathord
        {
                \setbox0=\hbox{$\exists$}%
                \hbox{\kern 0.125\wd0%
        \vbox to \ht0{%
        \hrule width 0.75\wd0%
        \vfill%
        \hrule width 0.75\wd0}%
        \vrule height \ht0%
        \kern 0.125\wd0}%
        }%
}
\begin{document}
\begin{center}
\textit{Лекция № XIV 31.10.13}
\end{center}
$\\$

\textit{\textbf{Примеры:} }\\
Для вычисления $f'(z)$ используются равенства $(fg)'(z) = f'(z)g(z) + f(z) g'(z)$\\
Если $f$ и $g$ дифференцируемы в точке $z$. $(\frac{f}{g})'(z) = \frac{f'(z)g(z) - f(z)g'(z)}{g^2(z)}$\\

Также: \\
$(f(g(z)))' = f'(g(z))g'(z)$ следует из теоремы о дифференциале функции $\mathbb{R}^2 \longrightarrow \mathbb{R}^2$

По вещественной теореме $f(g(z)))$ будет вещественно-дифференцируема, а её дифференциал это композиция дифференциалов. (т.е $T = P_0Q$), но $f(z) = kz, Q(z) = mz$, \\ 
т.к $f$ и $g$ комплексно-дифференцируема $\Rightarrow$ $T(z) = P(Q(z)) = kmz - $ комплексно - линейно.\\
$T$ - комплексно-линейно, следовательно $f(g(z))$ комплексно-дифференцируема, и $(f(g(z)) = km = f'(g(z))g'(z)$\\

\textit{\textbf{Замечание: }к теореме Коши-Римана.}\\
Если существует $f'(z_0) = \lim\limits_{z \rightarrow z_0} \frac{f(z) - f(z_0)}{z - z_0}$, то $f$ - дифференцируема в точке $z_0$, и её дифференциал (т.е линейная функция $T:\mathbb{C} \longrightarrow \mathbb{C}$ такая, что $f(z) - f(z_0)  = T(z-z_0) + o(z - z_0) $)\\
равен  $T(z) = kz$, где $k = f'(z_0)$ Это потому, что $f(z) - f(z_0) - f(z-)(z - z_0) = o(z - z_0).$ \\ 
Тогда $T(h) = f'(z_0)h$.

\textit{\textbf{Замечание:} производная обратного отображение.}\\
$f$ определена в окрестности $z_0, z_0 \in \mathbb{C}$ и имеет обратную $f^{-1}$, определенную в окрестности $f(z_0)$, причём существует $f'(z_0) \neq 0$ и обратная непрерывна в точке $f(z_0)$, то существует $(f^{-1})'(f(z_0)) = \frac{1}{f'(z_0}$\\
Из вещественной дифференцируемости обратного отображения, и того, что обратное к $ T(z) = kz$ есть $\frac{1}{k} z$\\

\textit{\textbf{Примеры:}}
1) $(z^{n})' = nz^{n-1}; z' = 1$ - очевидно;
2) $(\frac{1}{z})'  = -\frac{1}{z^2};$\\
3) Верно ли $(e^z)' = e^z\\ (cosz)' = -sinz\\ (sinz)' = cosz$\\
ответ ДА!\\

\textit{\textbf{Определение:}}\\ $e^z = e^{x + iy} = e^xe^{iy} = e^x(cosy + isiny),$ где $x, y \in \mathbb{R}$\\
Из определения, При $y > 0$ получаем, что $e^{x + i0} = e^x = e^x(cos0 + ison0) \Rightarrow$\\
на оси $X$ rкомплексная константа совпадаетс с обычной. \\

\textit{\textbf{Предложение:} докажем, что $(e^z)' = e^z$}\\
Рассмотрим матрицу частных производных $e^z:$ \\
($\left( \begin{array}{cc}
e^xcosy & -e^xsiny\\ \hline
e^xsiny & e^xcosy  \end{array} \right)$)- кососимметричная, значит есть комплексная дифференсируемость!\\

 $(e^z)' = \underbrace{D(e^z)}\limits_{kh=k}\left( \begin{array}{c}
1 \\ \hline
0  \end{array} \right)  = \left( \begin{array}{c}
e^xcosy\\ \hline
e^xsiny \end{array} \right)$, при $h = 1 = (1,0)$\\
$= e^xcosy + ie^xsiny = e^{x+iy} = e^z$\\

\textbf{Определение:} \\
Для $z \in \mathbb{C}, cosz = \frac{e^{iz} + e^{-iz}}{2}; cosz = \frac{e^{iz} - e^{-iz}}{2i}$, отсюда: $e^{iz}  = cosz + isinz, e^{-iz}  = cosz = -isinz)$\\

\textit{\textbf{Предложение:} докажем, что $(cosz)' = sinz$}\\
 Из определения $cos z$ и $sin z$ - дифференцируемы;\\
 $cosz = \frac{e^{iz}i + e^{-iz}(-i)}{2} = \frac{e^{iz} - e^{-iz}}{2}i = sinz i^2 = = -sinz$\\
 Аналогично доказывается, что $(sinz)' = cosz$\\
 
 \textit{\textbf{Замечание:} о комплексных $sinz, cosz, e^z$} \\
 1) Все эти три функции периодичны:\\
 У $e^x 2\pi i$(очевидно)\\
 У $sin z$ и $cos z 2 \pi$, (т.к у$e^{iz}$ период $2\pi$)\\
 2) Все эти три функции неограничены при $z = iy, cosz = chy$ - вещественный, следовательно $cosz$ непериодичен на мнимой оси (т.к $chy$ не периодичен.)
 
 При $z = iy: sinz = ishy$ - аналогично.\\
 
 \textit{\textbf{Теорема:} основная теорема комплексного дифференциального исчисления.}\\
 Пусть $f: U \subset \mathbb{c} \longrightarrow \mathbb{C}, U$ - открыто, $U = b(z_0, r) - открытый шар$.\\
Эквивалентны утверждения:\\
$f$ дифференцируема на $U$ \\ 
$f$ бесконечно дифференцируема на $U$ \\
$f$ непрерывно дифференцируема на $U$\\
$f$ комплексно дифференцируема на $U$ \\
$f(z) = \ \sum\limits_{n = 0}^{\infty}  C_n(z - z_0)^n$  имеет такой вид;
и этот ряд расходится на $U$, (где $C_n = \frac{f^{(n)}(z_0)}{n!}$)\\

\textit{\textbf{Следствие I: }}\\
$\sum\limits_{n = 0}^{\infty}  \frac{z^n}{n!} = e^z \forall z \in \mathbb{C}$\\

\textit{\textbf{Cледствие II:}}\\
Если есть ряд $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}  C_n(z - z_0)^n, $ и есть функция $f$ такая, что $f^{(n)} (z_0) = C_0n!$ и $f$дифференцируема на круге $B(z_0,r)$, то ряд (*) заведомо сходится на $B(z_0, r)$, и его сумма $= f(z)$ в этом круге $B(z_0, r)$.\\

Аналогично: \\
$cosz = \sum\limits_{n = 0}^{\infty}  \frac{(-1)^n}{(2n)!}z^{2n}; \forall z \in \mathbb{C}$\\

\textit{\textbf{Предложение: }}\\
Если $f_n(x)$ - компелексно-дифференцируема на $U$ - открыто и ряд $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}  f_n(z)$ сходится на $U$ равноемрно (или хотябы локально равномерно), а хотя бы $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(z)$ сходится равномерно, тогда ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(z)$ сходится на $U$ локально равномерно и $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(z)$ дифференцируема и \\$(\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n(z))' = \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  f_n'(z)$\\

\textit{\textbf{Доказательство:}} \\
Аналогично дифференциуемости $e^{z}$ это следствие Коши-Римана и аналогичной $T$ для $\mathbb{R}$
Доказано.\\

\textit{\textbf{Следствие:}}\\
Пусть $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}  c_n(z - z_0)$ - ряд с радиусом сходимости $r > 0; f(z)$ -  его сумма.\\
Тогда $f(z)$ бесконечно дифференцируема в $B(z_0, r)$ и справедливы равенства:\\
1) $C_n = \frac{f^{(n)}(z_0)}{n!}$
2) $f'(z) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  nC_n(z - z_0)^{n-1}$\\
($f^{(n)}$ - аналогично).
\end{document}